《**ALIVE
最終進化少年**》（）是[日本漫畫家](../Page/日本漫畫家.md "wikilink")[安達渡嘉的漫畫作品](../Page/安達渡嘉.md "wikilink")\[1\]，原作[河島正](../Page/河島正.md "wikilink")\[2\]。原于2008年六月宣布将改編為[电视动画](../Page/电视动画.md "wikilink")\[3\]\[4\]，但因動畫製作公司[GONZO经营不善退市而导致此計畫中止](../Page/GONZO.md "wikilink")\[5\]\[6\]。

## 概要

於[講談社的](../Page/講談社.md "wikilink")[漫畫雜誌](../Page/漫畫雜誌.md "wikilink")「[月刊少年Magazine](../Page/月刊少年Magazine.md "wikilink")」上連載，由2003年開始連載至今。日本版單行本以少年雜誌KC由[講談社出版](../Page/講談社.md "wikilink")，香港中文版由[天下出版社出版](../Page/天下出版社.md "wikilink")，台灣中文版由[東立出版](../Page/東立.md "wikilink")。本作品是以「如果瘋狂的現代人是擁有特殊能力……」來描寫現代人瘋狂本能的科幻作品。加入許多殺人與自殺，生與死等哲學。初時知名度低，但現在單行本全部售罄顯示受到讀者歡迎。

## 劇情簡介

  - **第1部**：北海道篇與描寫數月後的短篇故事「Intermission」。一共9冊。
  - **第2部**：第1部的2年後，人們對連續自殺事件的記憶漸漸遺忘，每天保持著虛假的平靜……。一共12册。

### 第1部

故事舞台為日本的中心—東京。年幼時雙親因交通意外身亡的葉太輔、任教自己高中的姊姊葉陽子、青梅竹馬的落合惠與好友廣瀨雄一一起過著普通的高中生活。

某一日，太輔覺得有「什麼」落在自己上。當天回家途中，看到一位帶著笑容的少女從自己眼前跳樓自殺。在自殺的一瞬間，太輔突然感到死亡令他羨慕。這種感覺不僅是自己感覺到，在全日本，甚至全世界，都同時發生連續的自殺事件，被稱為「惡夢一週」的那天，故事開始了。

### 第2部

在湖邊的死鬥中，葉太輔和與惡路的心臟熔合一起的廣瀨一同掉進熔岩中。惡路的心臟、廣瀨和太輔在岩漿中消滅，並阻止了世界的滅亡。然後2年後···人們開始忘記在惡夢一週中產生出來的能力者的存在。勇太和楠都成長了，並回到原來的生活，可是某天他們感到應該與廣瀨一起消滅了惡路的心臟的跳動。2人每天都感到不安，認為惡夢的日子還未完結，世界只保持著虛假的和平。

就在一位轉校到勇太學校的轉校生，打破他們2人的不安，這位轉校生手塚葵告訴勇太太輔還活著的消息，當勇太知道後便前往手塚家。另一方面，日本美軍開始發生了不穩的狀態，自認為令小春死去的而被絕望和罪惡感打垮的記者雨宮，遇見日本美軍的告密者，並知道美軍的計劃。那是利用「Living
Rock」—那個應與太輔和廣瀨一起埋葬那個「惡路的心臟」的軍事計劃……

## 登場角色

### 主要角色

  -
    故事主角，16歲的高中1年級生。和廣瀨雄一、落合惠是青梅竹馬，和年紀相隔許多的姐姐兩人一起生活，因為只與姐姐生活，所以擅長家務，在漫畫第6冊中顯示他做飯也非常了得。在雙親開車的時候令空罐滾到了踏板下導致父母喪生，因此對雙親抱持著深深的罪惡感，變得相當暴戾，在迷失自我的時候因為廣瀨的支持，而漸漸能夠面對過去，認為不論被他人如何戲弄都無動於衷的廣瀨很厲害，視廣瀨為恩人，抱持著感激和崇拜的感情一直為他挺身而出。
    認為世界上沒有人是不可原諒的存在，卻無法原諒自己，一路走來幫助了許多人，也給了楠奈美和瀧沢勇太生存的希望，在自殺病毒來到地球並經歷「惡夢一週」後，他的體能提高而且學會了把鐵也能溶化的特殊能力「熱」。到了第1部尾聲，他才知道自己的本來的能力是「再生和死滅」，而「熱」只是能力的副作用。和廣瀨訴說真正的想法後，與廣瀨一同在熔岩中消失。
    在第2部開始時，他失去消息並失去記憶，與手塚一家一起生活，在見到陽子後恢復記憶，由於兩年來天天和純練習武術，對自己的能力也更加熟悉。由於他通過心臟看到的是因自己而死去的父母，因此能夠拒絕心臟的誘惑。被手塚由紀惠視為心臟的容器，希望利用自己的生命讓太輔和心臟永遠沉睡。
    通過禦靈得到了"心臟的碎片"獲的了看見人類心中的傷痛的能力，在最終決戰中打敗廣瀨但失去了左手，在手塚伶要殺死廣瀨的時候說要親自殺了廣瀨卻下不了手，最後目送了廣瀨和禦靈成為精神體前往宇宙並失去能力。在結局中正在進行廚師的修行。

<!-- end list -->

  -
    16歲的高中一年級生。和葉太輔、落合惠是青梅竹馬。對惠抱持著一種憧憬和不想輸給太輔的微妙情愫，個性溫和，即使受到暴力和奚落也不會反擊，因此從小就受到同儕嚴重的欺負，受到葉太輔的保護，視太輔為真正的朋友和目標，卻又對太輔抱持自卑矛盾感情，夢想是希望可以用永遠和太輔還有惠一直在一起，自殺病毒來到地球並經歷「惡夢一週」後母親自殺，並得到了「無」的能力，意外殺死了欺負他的學生，被警察逮捕後受到勝又的洗腦，將內心殘虐和敵意表現出來，跟太輔戰鬥後綁架了惠。
    因為勝又將他視為心臟的容器，不斷的加深廣瀨內心的洞，使的他開始否定自己和整個世界，殺了橘春香後得到了"惡路的心臟"獲得了足以輕鬆移平山嶺，否定世界的力量，也失去了實體，成為了真正的「無」，想要殺死全世界的人。
    在第一部結尾後，聽到了太輔的心聲產生了「一個人」和「想跟朋友在一起」的矛盾願望。在第2部再度覺醒後，隨著自我的矛盾及更加的崩壞，外型完全失去了人形，能力也進一步的提升，在殺死手塚由紀惠後取得了"心臟的碎片"開始對全世界進行無差別的屠殺。
    即使心臟被取出也保有強大的力量，在戰鬥結束後消除了美軍發射得核導彈產生的爆炸，向禦靈請求赦免成為了精神生命體踏上了旅途。

<!-- end list -->

  -
    16歲的高中一年級生。和葉太輔、廣瀨雄一是青梅竹馬。

<!-- end list -->

  -
    9歲的小學3年級生。太輔最初遇見的同伴。在「惡夢一週」中，與母親一起感染自殺病毒，並在眼前看著母親自殺。擁有任意隔絕空間的能力「空間隔離」，雖然是小孩，但精神上像一個大人，常取笑太輔。第2部現在，是一個11歲的小學5年級生。結束旅行之後，與公公婆婆生活，住在太輔家的附近。
    生日：11月7日，星座：天蠍座，血型：B型

<!-- end list -->

  -
    15歲的初中3年級生。在「惡夢一週」中，自己的弟弟被華音殺死，而自己因病毒而得到「冰爪」的能力。為了為弟弟報仇，與太輔一起旅行。她的家是一個教護身術的道場，年幼時喜愛武術。把能力和武術混合併用，戰鬥力相當強。但是不擅長做飯。第2部現在，是一個17歲的高中2年級生，擅長體育，成為後輩憧憬的對象。

### 御靈及勝又一派

麻生英雄 勝又一派的能力者，能力為石化

### 手塚家

  -

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  -

### 美國

### 其他

  -
    太輔的姊姊，保健室的校醫。個性堅強，是她代替父母扶養太輔長大。

## 出版書籍

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>卷數</p></th>
<th><p><a href="../Page/講談社.md" title="wikilink">講談社</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/東立出版社.md" title="wikilink">東立出版社</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/天下出版.md" title="wikilink">天下出版</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2003年11月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-333914-7</p></td>
<td><p>2005年3月7日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2003年12月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-333917-8</p></td>
<td><p>ISBN 986-11-5762-X</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2004年6月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-333936-9</p></td>
<td><p>2005年4月15日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2004年10月15日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-370960-5</p></td>
<td><p>ISBN 986-11-6165-1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2005年2月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-370976-6</p></td>
<td><p>2005年9月13日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2005年6月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-370996-4</p></td>
<td><p>2005年10月18日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p>2005年10月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371013-7</p></td>
<td><p>2006年2月27日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p>2006年2月16日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371029-8</p></td>
<td><p>2006年5月12日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p>2006年6月16日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371050-2</p></td>
<td><p>2006年9月20日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p>2006年10月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371064-9</p></td>
<td><p>2007年1月23日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p>2007年2月16日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371080-9</p></td>
<td><p>2007年8月13日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p>2007年6月15日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371094-6</p></td>
<td><p>2007年8月24日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p>2007年10月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371114-1</p></td>
<td><p>2008年1月2日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14</p></td>
<td><p>2008年2月15日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371128-8</p></td>
<td><p>2008年5月7日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p>2008年6月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371155-4</p></td>
<td><p>2009年1月20日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16</p></td>
<td><p>2008年10月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371162-2</p></td>
<td><p>2009年4月21日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17</p></td>
<td><p>2009年2月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371182-0</p></td>
<td><p>2009年5月21日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td><p>2009年6月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371198-1<br />
ISBN 978-4-06-362146-4[7]</p></td>
<td><p>2009年11月16日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19</p></td>
<td><p>2009年10月16日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371211-7</p></td>
<td><p>2010年2月4日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20</p></td>
<td><p>2010年2月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371229-2</p></td>
<td><p>2010年5月7日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21</p></td>
<td><p>2010年5月17日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-371239-1</p></td>
<td><p>2010年10月7日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 新裝版

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>卷數</p></th>
<th><p>講談社</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發售日期</p></td>
<td><p>ISBN</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2015年11月17日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2016年3月17日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2016年7月15日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2017年2月17日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2018年8月17日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2019年2月15日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-06-514494-7</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

  - [Alive GN 2](http://www.animenewsnetwork.com/review/alive/gn-2)
  - [Alive GN 5](http://www.animenewsnetwork.com/review/alive/gn-5)

## 外部連結

  -
  - [月刊少年Magazine官方網站](https://web.archive.org/web/20070703004531/http://www.gekkanmagazine.com/kabegami/index.html)

  - [原作・河島正官方網站](http://www.murasakien.com/)

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:講談社漫畫](../Category/講談社漫畫.md "wikilink")
[Category:超能力題材漫畫](../Category/超能力題材漫畫.md "wikilink")
[Category:月刊少年Magazine](../Category/月刊少年Magazine.md "wikilink")
[Category:少年漫畫](../Category/少年漫畫.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.  特裝版